[請廣傳] 手足被拘捕點算好？ 一位義務律師既良心建議

(雖然有d長，但句句肺腑之言)

A. 被捕手足既朋友：

(1) 如果你親眼目睹自己認識既手足被捕，你淨係需要做以下一樣嘢。你可以馬上聯絡佢既家人或緊急聯絡人，儘量告訴佢手足被捕至邊間警署，讓手足親人盡快知道。

(2) 你無須為手足致電法律支援熱線，這留給被捕手足既家人或緊急聯絡人做。點解？呢個時候解釋下義務律師到警署後既工作。基於私隱，警察係唔會主動向律師透露佢地拉左咩人。義務律師到場後，第一時間將收到求助既被捕手足既(a)中文或英文全名；及(b)身份證號碼俾警察，要警察確認呢位手足到底是否在警署內。因為有d家人可能係因為搵唔到手足而求助，但未必真係被捕。如果每位朋友都幫手求助，咁律師會收到好多同一手足的資料，但警察係唔會幫你確認呢d發音一樣但寫法或串法唔同既名。所以麻煩將致電求助留俾家人做。

B. 被捕手足既家人或緊急聯絡人：

(1) 當你確認或懷疑家人被捕後，可以致電任何一間機構請求法律援助。一定要提供以下資料：{(a)被捕手足正確既中文或英文全名；(b)身份證號碼；(c)緊急聯絡人電話；及(d)被捕手足身處既警署}。機構會將資料send俾在場既律師。點解唔建議致電幾間機構？因為唔同機構都會將呢d資料send俾在場律師，但律師無咁多時間又要收messages，又要check下d重複左既名，又要同警察溝通，又要向被捕手足提供法律意見！

(2) 求助後，你只需要等義務律師或工作人員打電話俾你，確認到底你家人係咪被捕。至於保釋方面，亦會有人通知你。好似天水圍警署單野，有多過70個被捕手足，係無咁快安排到保釋既。

C. 完全唔認識被捕手足既人：

(1) 你唯一可以做既就係保障自己安全，確保自己唔好被捕！由6至今，已經有幾百手足被捕。每個案件都預左要搞48小時，之後要預備上庭等等。好多律師已經多日無訓覺啦。希望大家自己小心，真係唔夠人手。

(2) 千奇千奇千奇 唔好唔好唔好 包圍或衝擊有手足既警署！講真，警察係唔會因爲你地人多而放人。佢地始終要跟足程序，要安排見律師同落口供。例如尋日天水圍警署，有人衝擊警署，d警察去曬保護警署，唔夠人手幫律師安排見被捕手足。有人錠磚去警署既窗口，有律師係房入面見緊d被捕手足，都有危險。警察以tear gas還擊，成班律師係警署內又食曬tear gas，影響工作。如果你地真係想被捕手足快d出黎，就真係唔好去包圍警署，不但無效，甚至延遲佢地出黎既時間。

推

無人推